Food science一問

想問下大家
用Creaming method整Pound cake
如果用左豆腐代替蛋
點解會冇leavening effect 呢?
同埋點解會有煙韌嘅質地?
感激!!

好簡單啫，因為你係用Creaming method整Pound cake吖麻，
因為你用左豆腐代替蛋，就會冇咗leavening effect。
另外，同樣道理，唔用食材有唔用化學反應，所以會有煙韌嘅質地。